史上最大騙局 「讀書冇用」

三大2nd up叫係基本
冇呢個quali場都冇得入 唔洗諗向上流
利伸：cu 3rd hon 做緊垃圾工

實有排柒頭話我識人唔讀書搵好多錢

又會用誠哥做例子

儲氣先

啲廢柴好興講識人好過識字
但屌你老味字都唔識隻，憑咩叫人想識你

識人好過識字
但邊有人想識個唔識字既人
結論就係你要識字先有得識人

講左咁撚多年咪又係得一個誠哥

識人好過識字既條件係你要已經識到勁而且有權有勢既人
冇既話就乖乖地返去讀好d書啦 起碼唔好3rd hon grad先

D無讀書柒頭以為自己係誠哥同級

入到cu 都third hon 根本係你自己攞嚟

睇你讀咩科姐

識人好過識字
你唔識字，無人想識你

睇你讀咩科既姐，你讀會計，醫科，law，教師果d,你考到牌，基本出去做野都唔差，除非你讀垃圾科，果d真係要1st,2nd。

淫龍

你讀d牌都無得俾你考既科，咁你既大學生活，係你抵死

其實各有各睇法姐
淨講搵錢，你想做醫生律師 比較上流職業讀書咪有用
冇咩不良嗜好 儲下錢做是旦一份正常工點都可以過世
講閪咩，唔讀書做黑警都有2萬幾啦

事實係
最緊要靠把口

年經
屌醒你都廢事

好想同屈蛇呢啲知識男做愛

如果你有一門手藝／屋企有生意之類，讀書真係唔係必要
冇既話，就自己去學去搞
連自己想做乜都唔知既，返去讀書把啦

自己鐘意玩音樂 讀書時期掉左好多時間落去
但屋企人唔支持 自己亦唔覺搵到食
變相時間成績都冇哂 換左幾年自由
果時覺得好抵 青春 YOLO
但畢業後發覺社會好現實 好嬲自己果時太任性

讀神科同讀其他既收入差距係極大

人不風流枉少年
唔係安慰你
人生無非就係去Pursuit自己鍾意既野
只係當你用社會既價值觀去睇返自己, 覺得自己好廢係好正常

當然，你(我)可能點樣睇都真係廢，依個就係人既問題

SAME
做緊保安

成日都係隨波逐流同做返自己度掙扎 好辛苦 唔撚想做人了

門面野一定要做好

你見到差佬就知啦

你活在香港已經無前途啦

肺炎

真係搞唔掂咪做返自己
除非你家庭或者財政上好大負擔，冇得揀
問下自己點解要隨波逐流

世事..

佢定心目中係要金鎖匙出世先收貨

越癈既人讀書對佢越重要。
無張沙紙邊有地方你呃飯食。
有張沙紙先可以做d垃圾mt，gt， government officer.
不過唔包你做得掂。
過得到apt test同 interview唔代表你做到嘢。可以過唔到 scheme 同probation。
但當你見到d比你叻比你做到嘢既人因為無學歷要低級過你，人工低過你。
你就會明白癈人一定要讀書既道理

"識人好過識字" 呢句講緊某啲情況下 人際關係重要過學識
但並冇表示學識唔重要
每次聽到啲讀唔成書嘅人講 諗住掩飾自己 真係覺得好撚柒
尤其聽到啲熟人講 都唔知笑唔笑柒佢好

誰說書生百無一用...

做毅進仔未得囉
而家香港仲駛讀書既
快D去考警察啦
最好考到督察
"原來你哋妒忌，原來你哋連讀毅進嘅毅力都無，毅進係有毅力，要有進步先讀到，讀完之後你哋就可以攞到二萬五千蚊做一個警員嘞，你呢"

你廢啫， 我都係3大third hon, 無父干靠自己有車有樓， 依家around 40k個月 work life balance.

門面野

其實識人/識字從來都唔係2揀1
除非你聽日考final 但今晚有個大富豪飯局
（不過就算係咁，你要做嘅應該係早d溫好書）
識字係能力內控制到，份內事就做到100分
識人係睇運氣際遇，盡力做

8大 third hon
fg 30k

陳穎欣先後於香港大學經濟及金融學士和英國倫敦大學法學學士畢業

李梓敬曾就讀喇沙小學、拔萃小學、拔萃男書院以及李寶椿聯合世界書院，在萊斯大學完成經濟學學士學位，在香港城市大學完成法律博士學位

暴徒

打死一世工咩大哥
有腦緊係搞啲小生意

讀書真係無用
利申老豆有幾億身家

其實廢唔廢都係要讀書， 你唔讀書邊黎既知識用來喺社交層面同埋工作層面。 有知識自然談吐大方講嘢有質素，人哋自然都會想同你傾計。 你唔讀書一講嘢就穿煲啦，d勁少少既人同你講嘢都嘥氣， 根本唔同level. btw自學都係讀書一種。 做嘢都係啦你唔學邊識， 除非你一世想做體力勞動嘅工啦

部分同意

不過除左政府工同Graduate Programme 之外拎咩hon關係真係唔太大分別 當然都有可能影響你報master

基本上做完第一/二份工之後冇人會問你拎咩hon
當然條路有機會會崎嶇少少 但只要搵到一份好工基本上就可以洗底

不過仲有得揀之下就努力唔好third hon吧
樓主唔好放棄 你只係差一個機會

利申：過來人

agger

誠哥有自學

真正既大學生會開呢啲post?

讀得最多書嘅醫護
為咗香港人健康罷工
被政府瘋狂抹黑
全套保護衣同n95得少少

讀唔撚到書嘅黑警
為自偷懶唔行咇
糧照出
搞到劫案頻生
仲分到最多n95同全套保護衣

喺香港都係奶共最重要！

其他你識人又點會唔識字你識人既姐係你屋企本身有d錢，
屋企有錢就算你點廢都求其有個學位啦
根本班人就自我安慰

新亞學規第四條
「袪除小我功利計算，打破專為謀職業謀資歷而進學校之淺薄觀念。」

第五條
「職業僅為個人，事業則為大眾。立志成功事業，不怕沒有職業，專心謀求職業，不一定能成事業。」

真係睇咩系 黃豆果d好多都無用

實有柒頭死撐話 我個fd中學畢業，宜家已經生活無憂。

如果你覺得連入場券都拎唔到
咁你點解仲會入場打工？

唔好呃人啦
呢個世界有讀書無讀書
都唔夠你有個有錢老豆有用
叻極都係中產
永遠無發達
向上流？呃9笨柒

利申：餓唔死，但無發達專業人士

無學識點識人呀

識人的確好過識字
但都可以識字又識人姐既

唔讀書做散仔兩皮
讀咗書做督察四皮

你覺得讀書冇用，因為你 HKDSE 冇修讀經濟學。

先理解金錢係咩
你老師話：錢唔係萬能，冇錢萬萬不能。
呢個表面岩，實質係錯誤偽科學。

經濟學話：金錢是人類社會認可的中間交易物。金錢的內在價值，是完全由供應和需求決定。錢可以係金，可以係銀，可以係紙，可以係一堆數字，甚至一堆表面上無意義的函數（例如Bitcoin）。

講返讀書有冇用，如果那科好有用，但人人都識，價格就會跌到冇用。
至於唔讀書會唔會仆街，就睇社會對讀書的需求。有幾多工真正需要你讀書？需要你有學歷？

你老豆生性嘅話 讀書真係冇乜用

其實就睇醒唔醒目
每個人有唔同嘅生存方法
有人靠學歷搵食
但都有人唔洗靠學歷搵食
有人靠自命清高去生活
有人就靠刷鞋去生存
不能一概而論
讀書唔係冇用
只係讀咗書唔一定有用
有同冇
黑同白
之間太多灰色模糊地帶

其實係
識人係好有幫助，但你起碼都要有d技能，人地先比機會你架嗎
咁d技能邊到黎，咪又係讀書

語言好重要，講完

書都讀唔成可以幾有腦

舊時識人真係好過識字
公司管理層有個以前係住公屋+中五畢業
25歲果時有個客介紹左佢入間外國公司
27歲令間公司上埋市過千萬身家

當然佢本身都有d實力先得既

你覺得讀書冇用，因為你 HKDSE 冇修讀經濟學。

先理解金錢係咩
你的非經濟老師話：錢唔係萬能，冇錢萬萬不能。

你老師表面對，實質係錯誤偽科學。

經濟學話：金錢是人類社會認可的中間交易物。金錢的內在價值，是完全由供應和需求決定。錢可以係金，可以係銀，可以係紙，可以係一堆數字，甚至一堆表面上無意義的函數（例如Bitcoin）。

講返讀書有冇用，如果那科好有用，但人人都識，價格就會跌到冇用。
至於唔讀書會唔會仆街，就睇社會對讀書的需求。有幾多工真正需要你讀書？需要你有學歷？

再講讀書真正價值，亦係市場需求。
好在乎你學的理論在工作和生活的實踐。

如果你只為考試讀書，考完咩都忘記。係就有master，實際比大叔更傻。你根本唔配係智識分子，你係騙人的偽君子，呃飯食，只要市場拆穿你真面目，你自然要乞食。

如果你讀那科，理論太浮，唔實在，錯誤理論太多，正確理論少。咁仲大獲，佢可能誤導你事業發展和成長。

讀書無用根本就係啲中學雞唔想努力讀書嘅借口

三大second up 喺工程界做緊狗

正確答案係唔識人先要識字，做管理層技能真係唔重要

唔係咁簡單

係太多人讀書為證書，為考試，考完咩都忘記。
求學不是求分數唔係騙人的口號黎。
你係就有master，實際比大叔更傻。
你根本唔配係智識分子，你係騙人的偽君子，呃飯食，只要市場拆穿你真面目，你自然要乞食。

又係三大謬論
打少啲飛機啦
人地成功唔係因為三大出黎
而係本身有料先突圍而出
唔好以為冠軍馬俾邊個騎師出都攞到冠軍至得㗎

係因為大學管理學理論太浮，先冇用。
所以要大學學者自己做好些，堅固理論基礎。

個個讀唔成書都 FF 自己會成為 Bill Gates

呢句野只適用於社會最底層同最上層既階級。
最底層：冇錢讀書，用呢套理論自我安慰自己由最初已被排擠係社會流動既現實，呀q式精神勝利法去自我滿足。
最上層：父母幹，天生坐擁大量社會資本同文化資本，咩都唔做靠繼承現有既野已可繼續現時生活。即使讀唔成書，用錢買學位即可。更加唔洗提最上層階段內部既各類連繫已經保證佢地既人脈係可以keep住世襲落去黎維持而家既地位。

真理呀，巴打呢個思維第一次聽，但係好衝擊

Bill Gates Harvard drop out
Bill Gates 唔讀書，唔係因為佢讀唔成書，考唔到試，唔勤力讀。而係佢睇唔起哈佛大學。
佢覺得大學even哈佛大學的理論都太廢，要出黎自己創業實踐。
好多睇唔起人，睇唔起學者的都是自大，可惜bill gates不是，佢真係有料睇唔起班學者。

我十幾年前ug 畢業，同屆都有同學3rd hon畢業，不過而家好似撈得唔錯

其實主要係想屌啲讀書廢，但又死都要讀上去

讀撚到成三條野先揾野做個啲人

曬幾廿萬加埋幾年時間，一早返工都有成百萬慳返

唔同意，利申cu 3rd

覺得讀書無用
睇下你係酸，你自大，定你真係有料睇唔起班學者

酸：底層
自大：底層中的底層
有料：頂層

去考警察囉
裡面痴痴呆呆坐埋一枱，你有大學畢業又醒醒目目，好快升督察

條友d論點咁on9
讀得書多唔等於揾到錢，工作能力高
但入場券都冇又點show自己有料

我覺得讀書好有用
係我太廢讀唔成
唯有學門手藝養自己

係第一份工差啲起步慢過人辛苦啲條路
但當你係big4見到asso i大 都係咁慢慢升上去
做返5年都average 60k一個月就會覺得咩u都係咁
考個professional牌就洗晒底

利申:Kong u third hon

咁咪讀埋個master佢咯, bachelor係做junior既入場卷

搞緊移民
讀書/學歷不知幾重要

因為人蠢冇藥醫，行山已為冇人知

唔係。讀同做兩回事。
識人讀緊教大pgde講，gpa過3。
讀書的根本apply唔到在工作上。
你apply完教學理論。
結果個課堂嘈到拆天，結果要自己諗方法點教。

今晚7點30分有 民間記者會 x 專業清算師 講前線醫護裝備

做建築咁耐
日日有人講a句
真心話 我有單野接來做
識人咪人多 有西用
要有工程師 則師簽名
人多 工人都要識做 搵班廢柴開工
10個億都吳夠你埋單

只不過為左行政和請人的需要，先要讀書

Science/Engineering野
讀書有用一些
因為理論比較好
但social science/humanities
根本理論太浮，
你出黎做野，
用唔著，
用左學校教的仲易出事。

就好似成日有囡囡話揀男朋友睇性格
但dllm冇外表點會睇性格

唔係話讀書無用
而係出黎做野之後就會發現讀書果啲野無乜幫助，最多比個初步認識你，再深啲就無教

當然唔排除係啲教授垃圾

事實上除咗專業人士之外大多數工種同大學教嘅 thoery 都冇乜太大關聯

自己信念唔夠就靜啦
幾多音樂藝術巴仲奮鬥緊

我只可以講牌係基本，但係而家出面，好似工程師，會計，你肯定要再讀上去，此終睇職業，呢個職業，係香港基本好濫，你唔讀上去，人工都唔夠你生活

召喚香港youtube教授 慕容xx

講真，如果讀同做兩回事，結合唔到。
現在因為行政需要和習慣，仲係大學生優先。
未來市場識穿讀書的廢，肯定會越來越唔重要。

一大2nd up 做緊垃圾工

讀書係會比你可以選擇既野會多左
有無用係後話

Engineering 都要睇邊樣
出黎做，發現好多理論野都唔可以用

你呢啲唔係叫YOLO 係ON9

誠哥溝到有錢女
連登仔溝到女再講...

讀書有用 學到好多野 同人吹水鳩up都大把野講
讀學位訓練自身 自己研究 自學 落手做
提升自己思維 提升自己層次
點解人地高級過你 比你做到野
係思維問題 人地諗野比你多 眼界遠過你

你以為三大乞食科second up 就唔使乞食？

我舊公司好幾個三大second up同我一齊乞緊啦

利 八大second low

正常人讀書都唔會3rd hon掛
大把人抄source 只係考試果陣溫一溫書
都2nd low喇

非三大就算1st hon都無用
公司做清潔 d admin位都係啲呀嬸做
早排黎左非三大1st hon
人工仲少過之前做落個呀嬸四成

好心得果11,2k唔好急住做

總之，讀書有冇用
越多浮的理論，就越冇用。
越多精確理論，就越有用。

2萬幾叫錢？

證明佢係連2萬都搵唔到

好間單， 你人生只要好撚努力讀書，小一到中六12年都考第一再係DSE考試全部答對。就可以坐定粒六做醫生
完

呢樣正係讀書冇用原因。
大學太多騙子。
大學江湖騙子一：抄功課太多
大學江湖騙子二：考完試即忘記所學
大學江湖騙子三：痴住勁人做project，自己做free rider，女性居多，特別靚女。
大學江湖騙子四：大學教的理論太浮，唔實在，錯誤理論太多，應用唔到在工作上。學生其實係受害者。

Degree 只係張入場券，代表你智力正常同有足夠語文能力

我發現其實好多人都講入場券呢樣野
但問題係你真係有搵過張入場券？
定係你只係靠人哋比張入場券你？
有冇諗過自己去做整入場券嗰個
而唔係靠人比？

咁你如果係廢人，又試過做個d要求大學學歷先做得既工，你就會明。

你既起步點會高好多，做唔做得落去同升唔升到就睇你實力

我有一次同啲nds傾計，最後得出一個結論
佢地無人脈無家底，除左讀書呢個方法，佢地無第二個方法向上流，所以佢地只可以日日夜夜咪書讀phd

我知識人好過識字，我知父幹屌打所有野
但我兩樣都無，咪唯有勤力讀書，如果唔係連一絲機會都無埋

btw 向上流係用一生既努力去做（老豆老母個代已經係） 二十出頭做唔到好正常

另一騙局係話做地盤好好搵

幸存者偏差

哂銀時

yolo你老味啦

識人舊制小一到中七都考第一
但al炒咗

係好搵不過辛苦到仆街

大專開多d科搵錢者電競都有書讀
金融科技又有

咁做邊行呢？

讀書同學歷本來就應該分開黎講 係知識改變命運 唔係學歷改變命運 只不過係多數社會上高學歷既人 知識都相對地比冇學歷既人高 但其實搵錢係同知識掛鈎 唔係同學歷掛鈎 誠哥搵到錢係佢洞察能力同執行力高 了解市場需要d咩 呢d係佢既知識黎 同學歷冇關 但唔可以否認既係 有一定既學歷 搵相對高階既工作係會易d 但同收入高唔高係冇半點關連 真正有關既 係個個人擁有既知識同技能對呢個世界既影響力

你幾歲？大把大學生好霉

讀sci最後得返教育/公務員叫搵到食

用黎含撚 奶鞋底

讀書的確係冇用
學歷有用姐

今時今日冇second up樓上點做到老師啊

做醫療sales 都唔錯嘅

最慘屋企人成日以為你大學畢業就一定要做寫字樓，搞到自己高不成低不就

讀書無用 做反有理

兒登仔又黎圍爐取暖

講真廢人唔慌會讀書叻啦
廢人讀大學根本未必讀到

你所謂廢人只係冇咁叻嘅人

有冇諗過自己玩成點
玩得音樂預左辛苦
但你唔係玩得叻既憑咩搵到錢
點解啲人可以搵到但你搵唔到
呢個世界冇懷才不遇
做歌手 樂手 教畜都有出路同搵到食
有啲做到大場仲好搵得tim
我識幾個廿幾歲已經好撈得
真係睇你放幾多心機落去同埋有冇料
呢啲先叫現實
而你知自己唔係叻就返去讀書岩架啦
利申：撈音樂 大把你呢種咁既人

份工有幾垃圾

同意，學歷都係其次

又係一班拎住個學歷黎打飛機嘅圍爐

而家呢個時勢
有讀書既人就home office 緊unun 腳等出糧
唔讀書既人一係停左工，一係每日都驚緊裁員會裁到佢身上，一係就俾人迫上前線做高危野

Bill Gates 本身都係二世祖，細細個已經讀私校

Gates was born in Seattle, Washington, on October 28, 1955. He is the son of William H. Gates Sr.[b] (b. 1925) and Mary Maxwell Gates (1929–1994). His ancestry includes English, German, and Irish/Scots-Irish.[18][19] His father was a prominent lawyer, and his mother served on the board of directors for First Interstate BancSystem and the United Way of America. Gates' maternal grandfather was J. W. Maxwell, a national bank president.

中學畢業二萬幾真係算多

要睇經濟環境

應該掉轉講, 讀書緊要但都要識做人先得

咪又係睇你讀咩科啫，唔通藝術又係讀返嚟咩，咪又係靠自己去做去練，我反而好後悔去讀，嘥晒D時間

識玩遊戲規則

講乞食，吹水科 social science 先係第一！

Same3rd hon做緊保安

你都on9
識唔識仔/人 你個人醒都會成功到啦
好似我咁 中5畢業出黎做建築
而家人工屌打同工年齡既所謂大學生
隨時佢地做多十年都無我而家人工（3xk-4xk)
學歷有幾重要？

根本一班自命清高既人 讀大學為左要證明自己好有慧根 唔讀大學就係浪費上天比佢既才能 出到黎做野成個傻仔咁搵1x-20k

Cert 無撚用，自學，睇書，睇YouTube 一定要，cert 嘅知識幾十年前，書係兩三年前，you tube， online learning 係最新

絕望真相
根本天資等於所有

基本邏輯
叻嘅人一上堂揭下notes已經明晒講咩
普通人要用三到四倍時間追根本冇意思
所以其讀書呢個建議只係比入大大學邊緣嘅人嘅建議

如果唔係讀書材料夾硬讀係冇意思
成日有人建議唔係讀書材料嘅人讀書係超反智

講真如果你唔係讀書材料就乖乖地讀專科
通常ive專科最正路
例如連登最多嘅內向毒男乜柒天份興趣都冇就乖乖地讀個 it啦

唔讀專科都可以係各個途徑搵一技旁身

其實讀ive根本鳩hea
但讀完專科好快兩萬幾其實都ok

再去到連ive都讀唔掂嗰啲
都係一技旁身好過鳩流流

唔好幻想所有人讀書呢條路

最大騙局應該係
讀好書就會發達

得D垃圾先會用呢句野呃自己

你覺得讀書冇用, 唔係自己唔讀書去證明
而係讀撚完, 再唔用讀過既知識去實淺其他野去證明

成班廢物用呢個大條道理去唔讀書唔做野.
呃自己過日晨, 你蠢到咁拎自己青春黃金時間機會去試呢樣野冇人幫到你架wor

讀書有用，但人生係運氣佔優
1命2運3風水
4積陰德5先係讀書

係咁巴閉就唔洗去考做狗PC啦
Sor9y做左唔夠3年野40K而家Home Office緊

利申：學歷唔高都係HKU姐

咁既。

有d人後生唔鐘意讀書咁。
有d人受制出生環境，英文好差，以前好多人過唔到AL 科 use of English 入唔到大學。

其實讀書幾講環境，如果你屋企係中產，你讀書唔得，舊時我哋香港操成考試機器，你考 gce alevel一家幾a幾b。今時今日就考IB，不過我唔知IB難唔難。

香港哋係一個好重視英文既地方，如果你英文係 native speaker 程度。係美國一間普通u出呢都可以做到好好既 graduate job .因為無人可以係interview測到工作能力。

識人 cu 3rd hon 做big 4

哩句野只係for果班有家底有父幹嘅人

非三大垃圾科係咪等乞食?

呢個真
但而今用電腦真係好易讀
唔似我九十後完全唔識啲讀音盲讀
寫中文拼音俾老師屌
大佬我屋企冇電腦冇快繹通
我點盲讀拼音語言

最後我要音字分開背
professtional兩秒背完字我要用一日

大佬啲人仲話學習資源冇乜分別
屌佢老母

仲有英中中中
讀英中都可以接觸下英文
屌佢老母

喺香港資源嚴重不對等真係仆晒街
不過現今個個都有電腦所以好啲

鬼唔知讀書重要咩，唔係個個人讀到架嘛你估個個都好似連登仔咁勁咩

有一年考第二係咪可以做特首

所以我點都讀番個爛鳩top up 完番心願
無degree真係差好遠

2020年仲有人講讀書無用，成班智力未發展完全既猩猩一樣。

十幾前入到大學尾已經好叻了，依加入到大學係基本

好多藝人咪又係讀書垃圾英文都唔識多隻，靠識人social致富

講到尾都係你識圍圍喂，加上人地肯加你埋堆，條件唔侷限於識字

佢以為讀得書出黎就一定係clerk得十零廿k
就算係一入去搵得20k , 咁咪十年後睇下點囉
搵果三萬幾就懶巴支閉 仲要日薪而家唔知仲有冇工開
唔怪得會去考狗啦
利申地盤撚 但明白讀書係重要

你講得啱 成班係到一味講自己主觀意見

.

邊鳩個理你咩Hon grad

樓主你覺得你2nd hon grad會成功晒？

我都後悔DSE個陣無好好讀書
入左垃圾u 雖然最後都2nd up差少少1st hon畢業
但係望住d專科friend一出黎已經係永遠無可能追到既人工就好撚頹
又入唔到自己最有興趣想讀個科
感覺咁就一世 行錯左一步就翻唔到身

人愈大 覺得知識愈有用。
人愈有知識，做事先有input. 如果唔係就永遠只係stay 係聽人order 做野既階段。
有人會講：我有知識，但低學歷，純粹係唔適應香港考試制度。
我會相信只要你遇到賞識你既人或者比你發揮到既地方，你都可以成功。
不過，當然有高學歷條路會易行d, 起碼有張入場卷先。

最緊要識做人 唔識做人既話話知你幾叻都冇用
柒婆就係一個好例子

唉 好後悔無讀書而三大second low

其實無人理你咩hon
除非你1st hon直入phd

其實最後悔唔係拎左咩hon
而家揀左咩科
而家好嬲自己u個陣揀左濕鳩商科
好地地揀科nursing或者專科咪好囉
人工高 又輕鬆移民

認真，就算HKU都有好多勁人發圍，本身都成績好好。

可以唔讀書甚至中途唔讀，然後出去發達其實真係好少。

我啲同學上到位嘅，好多都係有專業知識加埋識得做人。

有基本嘅學歷永遠都係第一步。

利申：會計狗，無撚用

Hon既話第一份工就有影響
但認真
大學畢業都無真係含撚啦

利申 hku 2nd

地產妹
保險妹
美容妹

最重要係打人有錢收

好人好者讀u點會3rd hon grad
畢業上台果下真係瘀到爆
First job當然會睇你過去大學咩料啦
雖然就話識人緊要啲 但你估人地淨係識你一個呀？

父干
你老豆冇干擾你？

睇完呢段嘢知點解你會開呢個post

咩hon只會影響第一份工，大把人讀master洗底

啱啱grad 依加叫返緊第一份ft 已經有同事問我諗唔諗住進修話可以快啲升職
利申：唔係做緊自己讀書嗰行

有幾多人係靠住熱情去玩音樂，番part time，飯都開唔到。你話社會現實，不如話你個人現實。

1st hon 失業

其實奶共親中先係基本，反政府根本無得向上流

人地只係無讀學位，唔係無讀書，據佢自己講九十幾歲仲晚上仲係抱著本書訓著

咁係你廢我識人同我一樣低學歷但人地玩音樂玩到而家又教人又出show仲開公司就黎結婚，我自己就on99做辛苦工

啱啊，讀完書嗰張沙紙係入場券。但未至於去到要三大又要2nd up，除非你想入政府
如果唔係，八大grad已經係good enough

利申：三大2nd lower，份工穩定，公營機構

林鄭讀到咁叻咪好撚有腦

高登到連登都講咗好多年啦，喺香港揸住大學Degree係向上游嘅基本

但每次都有啲讀唔成書嘅柒頭出嚟柒咋嘛

老實講林鄭一定有腦過你, 只係做特首係唔需要有腦

True
就好似醫生圈子絕大部分都係醫生一樣
你毅進畢業都想識醫生？得嘅，去睇醫生囉
唔好講到醫生啦，護士都唔想理你呀

壹=命
貳=運
叁=風水
肆=陰德
伍=讀書

你啲logic有啲問題，搞搞去先參興討論啦，呀「有腦巴打」

*參與

如果誠哥係你老豆老死，我相信你唔識都會有份高薪厚職

好彩Ive grad
叫做讀到書
Hehe

識人一大統計master，暴大中文master 做政府GA，仲唔係fg
🤷‍♂️呢D 又點睇？

成日話識人好過識字
呢個世界好現實，你冇利益比到人邊個得閒睬你
一係你富二代出身，一係你好有窿路帶到生意返黎， 一係你d技術好有用
你估搭下膊頭把口擦下鞋就得
睇見你咩身世人地都唔理你啦完全唔係果個level
但通常講呢句既人都係出身又窮又冇窿路
仲要冇技術，讀唔成書真係返屋企等死

藍絲好多都冇乜讀過書

梁健鵬，香港中文大學統計學系碩士，因在其網誌披露過去畢業兩年來，寄出二百多封求職信都找不到工作，而被傳媒留意。他的事跡被《蘋果日報》以頭報作報導[1]，引起社會很大的爭議。

誠哥係因為政局冇入大學
但佢睇勁多書
又搵好多人私人教授不同項目
中文英文唔同分野都有

世界上有幾多個誠哥？

中學學歷2萬幾，唔叫錢？

講哩句 好多人都係又唔識人 又唔識字

其實有門生意都係要讀書（泛指學習），唔係一定要有張紗紙先叫讀書

讀唔到書可以幾有腦?
睇下你個留言就一清二楚

真
我咩都唔識，但因為有紗紙有獎項，人工先可以爬人頭

然後first hon個批人工多你一倍又同你講咩

起碼有讀書（有紗紙）

如果把口唔得
讀幾多書都冇用

咩獎項呢架？hsbc 個d創業比賽？定係運動？

大學沙紙呢張入場券係真係好有用，因為d大公司淨係俾大學生入 grad scheme,佢哋又唔介意俾多少少人工同俾 training 你

讀書時候嘅Project award

正確。
尤其係入政府，當你自己知自己事，做野又唔得，又唔醒目。
靠張砂紙同英文考入政府officer位，under你果個可能醒過你，你做到既野佢都可能做到，你地既分別就係因為一張砂紙，但你既前途點差都好過佢，佢仲要聽你點。

如果你講管人個d就一定係。
但 technical個d就唔係，都幾講實力，搞唔掂都要走。

dse只不過係個開始，係你人生既第一次嘗試，有錢就有無限嘗試同復活既機會，無錢你既機會只有一次。
出國讀書不過都係洗200萬，對好多中產家庭黎講，4-5年洗200萬唔係問題，分分鐘只不過係人地家庭1-2年收入，但對窮人家庭黎講，根本無可能傾家蕩產比你復活。

其實樓主咁講都係支持緊讀書無用
除非你讀到好撚柒勁 eg 好似樓主講三大second up或者搵食科
唔撚係既話其實睇番大家以前d同學 根本考16-18同考22-24果班友個生活係無分別
分分鐘低分果班過得仲好搵得仲多 因為人地一早知自己讀唔店安安份份發展事業
反而22-24果批唔上唔落卡係中間

冇讀過U
利申: 22.5k但冇位上

講真夠運比你入到政府好位，就算你幾廢，最多唔升你，你只要唔搞事，無人會搞走你。你一樣可以hea住賺人工，過比上不足比下有餘既日子，一般人可能要好努力先得，只要你臉皮夠曬厚又過到自己就得。

笑波子讀書廢但搵到錢好成功

其實除非你係first hon，唔係既話咩hon根本無人睇
尤其是過左第一份工之後
真正既入場劵應該係有名大學學位，又或者進修學位加工作經驗

屌講到尾咪又係要攞張沙紙 只不過係去外國野雞攞 咪又係要讀書

咁你個個首先要係hea位。
我就係搞唔掂個d呢。我個時做個個位 都keep住有人走，咩位就唔講啦。
政府d上級好鬼難搞，將你做既嘢由頭到尾check一次，每層check一次，去到助理署長再同你check一次，點做...........

當一個大學生去到final year sem2，又或者啱啱fresh grad就會開始咁諗

中三輟學

我估大部分走既都係考去其他部門，而唔係離開政府？
如果唔係，有錢途既位無理由流失率咁高，除非個班都係有家底，返工賺錢買花戴，唔係無乜人會走。

係要將讀書呢樣野分清兩樣野 學歷同知識
從來唔會覺得知識冇用
但係學歷同工作效率冇必然關係
當然學歷高可以證明你知識一定既水平
但係職場需要應變能力
呢個世代太多人講學歷係必要
搞到個個一上大學就成地精液
知識先係最實際 知識可以係讀書黎
亦都可以係工作經驗拎
最重要係搵適合自己既路
唔係每個職場都學歷咁高要求

至於係咪識人好過識字
如果你受惠過識人既好你會明白咩意思
當然有冇機會受惠係每個人人生既運氣
係機會黎之前裝備自己一定唔會做多左
讀書唔會冇用 係可能用唔著
宜家香港大多兩大極端 讀書冇用/讀唔到大學會死
讀唔讀書都有成功既例子
邊邊佔多數其實都一半一半

Btw 讀social science就唔知有咩用

下下攞極端例子有咩意思

哈哈，人浮於事啊。

不過無論如何，你都要有沙紙先可以做，所以讀書係好重要，因為咁先有機會。

咁其實出面可能都揾得返個人工，只不過無左個升職機會咁。因為個post通常做滿三年就扎職。

咁如果你有家庭負擔結佐婚生佐仔，咁可能做到抑鬱都做落去既

如果去量化讀書有無用，睇人工睇出路，其實真係得返啲專科

中三智者

見大家咁中意拎黑警同識人黎比喻
假設所有因素都相對平等 識人可以幫你過到final interview
唔讀書識人=毅進仔散仔做1世
讀書識人=白狗騎班散仔騎1世 人工一倍有突
係而家高學歷社會 無學歷有機會比你 你都上唔到位
撈偏除外

你識人，人地都要欣賞你先可以
所以本身你個人要符合到某d條件人地先放心refer你，當然你同佢有親另計
識人好過識字本身係講緊符合條件既人，你條件高vs識人，可能識人好過你條件高
讀書無用論直情on9，讀書唔係單為左錢，你個人係讀書既過程會學到好多野。

咁咪符合上面講嘅廢人更需要入場券
呢個世界邊有咁多steve jobs同mark zuckerberg
利申：廢人

講得好中，字都唔識多隻咪只會識得返同樣字都唔識多隻既人，當然有exceptional既case但Generally黎講讀書有一定知識同水平係同返有咁上下既人交流認識既基本條友
都未講大學識既人同Ive識既人邊邊有質素同潛力高d

見習督察其實通常三大先考到
冇學歷 靠內部升遷升唔到的

讀得書多唔一定叻
但唔讀書又唔得嘅

十幾年前fyp 拎c 2nd low,
呢家叫比上不足 比下有餘 有層樓 一個人供樓都叫輕鬆有閒錢

我嗰行無人睇 GPA
低嘅唔洗寫，無人知我咩 Hon

啲老嘢成日幻想自己個仔係天才 大個做醫生律師咪成日咁洗腦囉

讀書不一定保你發達，唔讀書亦都唔代表嗰個人一生失敗。

但係社會重視讀書，係因為對大部份職業來講，知識同理論係重要。

對於一個人來講，學問同修養都好重要。當然，如果你將有用同冇用，用金錢掛鉤，咁好多數據都會話你知，讀文學院同理學院係好冇用

但係要講有用定冇用，係唔係單單淨係用錢來做唯一標準？

不妨去睇下社會有啲咩工作，係唔使學歷，又搵到好多錢。

做妓女係好好搵，無論你係最後生果班ptgf 定係上咗年紀嗰班141...過數根本多個一般打工仔好多，甚至乎超越部份人士。

但係係咪就係咁，可以推翻知識嘅作用？係咪就係搵得多，所以你都唔介意你自己/你女朋友/你個女入行？

所以好明顯，除咗錢之外，人都會追求其他價值，所以唔可以一句講晒，讀書冇用。

Pgde second low或以下唔會收？

律師都唔係個果發達，月入5 6 萬冇問題既

而家好多人報，所以機會比較渺茫。

共‘業’黎，有9計，03之後政府凍薪，宜家佢一次過追返有突，唔比高人工請人，政府靠咩維穩

資本世界底下冇資本既人
讀書好其實係一張入場卷
俾機會人留意下你有冇其他才能

只有讀書唔好既人先會咁講
因為眼界相對係短淺
揾小小錢已經覺得好叻生活上流

係，所以點解唔係why not both

你可唔可以用下個腦
當你有錢都係讀書好有用得多

既然你老豆窮係你改變唔到既野 ,咪改變自己變叻d

大學學歷係基本，仲要有IELTS

做律師開firm廢廢地就5 6萬
跟住師傅做果d 3 4萬都算高
唔好睇律師呢行咁好搵
個個死做當做都唔太高
當然叻到開firm起到好大朵另計
宜家專業都唔太搵到食

其實讀書都有識人嘅作用。 你去讀越好嘅學校, 你識嘅同學就越叻/背景越雄厚, 將來會有機會幫到自己。

所以其實香港人所謂嘅成功
只係圍繞住打份工嘅心態
而唔係真真正正講緊事業有成嘅成功
好多所謂成功搵到錢
只係職位上
未必真係專注於某方面然後拎到成就嗰種成功

我28歲前都覺得好灰，讀書無用

港大2nd up
但過左30就發現自己同身邊既人要再上
基本都係呢個要求

當然有碩士 加 一個相關資格 較好

都可以咁講嘅
不過既然識人同識字可以雙軌並行
追求你嗰種成功同打份工嘅成功都一樣可以同步進行
只係前者唔係個個做到咁解

呢句個前提係你屋企有錢

唔讀書預左做Aa9果d呃人既賤種行業

入埸票

人愈蠢愈應該讀
但賣樓供個仔讀書又係悖論嚟
兩層樓換個仔外國大學畢業
個仔邊有可能賺返兩層返嚟
係咪應該收租打份閪工呢?

有用不等於賺好多$

今時今日
仲覺得$=人生一切？

睇你追求既"上流"係咩啦
我就覺得入到大學已經好叻,已經係知識上既"上流"

利申 : 低學歷

同埋其實每個人嘅成功定義都唔同
好難一概而論邊個成功邊個冇用
有人會認為錢=成功
有人會認為權=成功
有人會認為生活=成功

如果你老豆幾億身家
一定唔會俾你唔讀書
邊個想自己個仔係中學畢業
有冇錢都好 讀書都係有用

除非你係天之驕子或者有其他特別出眾嘅技能，如果唔係一般人入專科>大部分學科>唔讀大學是常識吧

其實係一定有用，不過作用無想像中咁大，同埋點定義有用無用都好睇個人
讀歷史乞食，但可能因為你讀歷史你會了解依家社會有乜風險

醫療野都睇經濟?
經濟差d 人都要做手術同食藥架...
睇product 就真

我仲好努力維持緊係second up

如果廢科一定要chur 到佢second up..

如果唔係出到來根本無人請

2nd up 我hea 讀都有

識人好過識字

想發達，
首先要識個有錢女先
之後佢要鍾意你
之後再屌佢個閪搞大佢個肚
再之後岳父唔嫌棄你
教你做人做事做生意
之後你自己又有料夠上進
最後發達
統治個個地方
完！

都唔係既，中環一堆入靚firm 一黎就4 萬起跳

岩呀

不過只係識字都唔夠班黃馬掛鬥

算啦
識人又識字既人係社會上有幾多

近朱者赤近墨者黑

咩人就有咩圈子

而家香港一層樓夠你個仔係外國讀3-4個degree翻黎啦
出國讀書幾年既洗費夠你比首期咋。

不如話醫生律師係基本啦

誠哥五十年代中學畢業，當時係好高學歷，一定矝貴過宜家嘅大學生。

讀咩major先容易考到PI
連PC都10個爭一個 癡線
睇黎真係要睇得出阿sir趕時間著錯鴛鴦襪先考到PI

Agree..

不過我都係鼓勵大家讀好啲書
他日光復成功
就係我地發揮所長嘅時候

上一代唔讀書識多D朋友
等D朋友做左老細就有油水

呢一代已經唔係經濟起飛時代
只有得返讀書呢條路
身邊朋友有錢既會同返有錢既玩
無錢都係同返無錢玩

以前可以開士多，一樣可以搵五六萬一個月，而且開條撚

如果移民一定係讀醫療科最好
Medic dental nursing physio
有個專業技能去到果邊考牌自己可以開舖
商科法律就算互認資格去到對面firm
鬼佬點會俾你騎住佢或者幫佢打官司成世升唔到
銀行裁員第一個裁你黃皮膚

見外國親戚得兩個選擇
努力讀書做醫生 或者做唐人餐館物流生意
好少可見到第三樣話搞咩startup

真
所以而家咪覺得人生已完
想走都走唔到
你上面講個幾科 nursing已經算係最低門鑑

讀書有用不過唔係香港呢個制度下讀

蕭生講過啦

佢仲好撚寸話 而家d學生文言文都寫唔到

英文就算大學生都1999

蕭生好勁 講晒香港教育問題

讀到曉飛都係無用

死症

爬到社會高位有助光復

垃圾科 1st hon有乜用

有uncle係bbc
果邊做銀行做咁多年都卡係中間
近排話裁員驚到要問到話翻屋企炒鑊先

得果3-4XK咁低人工

冇用還冇用
但香港個社會結構就更引證到 ，你讀書讀得好真係可以有唔錯既回報

我身邊有個人 老豆幾億身家
係美國讀到year2就無讀 依家頹廢緊
有錢讀唔讀真係無所謂

窮人讀書為唔洗揸兜
有錢人讀書學管理老豆遺產
叻人讀書為更上一層樓同認證
蠢人讀書為左唔好俾人一眼就睇得出佢係蠢人
靚仔讀書為左完美自己
柒頭讀書起碼仲有讀唔成書嘅柒頭墊底

當然你可以揀唔讀，用其他方法增值自己，不過讀書係m記入面嘅薯條，唔算好食，但你揀唔掂單點叫啲咩嘅時候，套餐就一定跟佢，你可以轉粟米，問題係食唔飽咁解

埋大 2nd low
做緊world10 management
非支那公司

問題係讀得唔好果d又會讀asso/hd
無用之餘又晒錢 想救後生就要政府變番英文教學先

呢啲例子本身就無乜討論價值啦
佢讀書係為興趣唔係救命符

讀書無用
學歷先有用
例子：假博士

係呀，不過響其他地方例如日本就唔同講法，日本人識一門手藝都好過讀大學

讀書唔係無用。只係讀書會好容易局限左個思維。 同埋讀到書果班人 唔知點解特別鍾意planning. 成個人生有晒計劃咁。 18歲中六畢業 準備入大學讀咩科。大學畢業又搵份工。25歲左右開始諗結婚 生仔。之後好彩有能力既就會開始儲錢買樓。將層樓同埋小朋友當左係終生目標。咁就幾乎無時間去諗創業。 可能係因為有學歷 變相打工收入高d生活安穩d就搞到無左創業心。
而的確。呢條路線係比較上平穩。講真。咁辛苦讀書 出到黎社會。頭兩年搵兩萬。後果十年搵成五六萬果班。的的確確係會變到無咩動力去創業。 同埋點先為之成功有用個個價值觀唔同好難去比較。
相比起無讀書果班。18歲出黎社會 玩下手轉過十份八份工。社會經驗可能會比讀書有planning果班高都唔定。同埋呢班人諗野比較簡單。但其實個社會經濟正正就係好簡單既供求問題。姐係市場有呢樣既需求而果條友又咁岩有貨咪搞店囉。 所以假設無讀書果班10個入面有5個去試下搏一搏。都可能有一個半個係會成功 相對讀書果班為左求安定。係連搏都唔選擇搏成功率變到更低。
搵個好好既例子。 炒iphone 炒得iphone果班 十個有九個都唔讀書。就算有讀亦都完全唔關讀書事。iphone4果期 一年賺幾百萬大有人在。

而家數學連m1m2都冇人讀 英文愈來愈差

睇到鴛鴦襪都老散調去做卧底
要破大案再見board先升到

agger agger
好在有讀書, 個人on99都勉強養倒家+玩倒想玩既野+食倒想食既野+有D空閒時間玩同食
知足了

蕭生又中好勁

垃圾科 1st hon係幻覺，通常圾垃科 1st hon都係派grade

小弟 三大 2nd low, 曾經sem gpa唔過2，但出黎做野努力返，考左2個專業資格，做左幾年野, 自問工作及人工還可以 （60k＋加bonus)

一切睇你努唔努力搵機會only, 轉工仲邊有人問你咩hon....

加油清！

之前bob叔條片有講讀書點解重要

國際大行trainee第一年都最少四萬，第一年NQ執業八萬至十二萬都有，唔使屈係細行

好似係親戚嚟
唔使溝

社會到最尾咪又係睇結果
你岀去搏到你咪贏 搏唔到你咪賤過地底泥當你透明
專業人士人地會欣賞你既技能同貢獻
炒iphone人地淨係有興趣睇到你果下揾到錢
唔讀書就只可以等待呢啲炒iphone機會
讀到書(非乞食科)就可以持續為自己創造機會

人要滿足其實好簡單。只要身邊邊圍既人比自己生活得唔比自己好太多就得。例如打仗搞到好多人餓死。呢個時候有碗白飯食下都會滿足。

無錯，真地盤撚先知讀書重要，無讀書落手做，讀多兩年書起碼做個AE仔，都係落西捱，咁不如做個高級小小，前途好d,職業壽命長d

中五畢業做建築唔係問題，但搶口到咁，唔知仲以為做工程師呀屌，2，3皮人工呀下嘩，咪又係撈唔掂考popo,挑

老實講 要比就要搵個比例出黎先有得比
我就搵唔到個比例。 所以只可以直覺咁認為 讀到書果班好易受到束縛。因為正如我之前講。呢類人人生好易計劃好晒。佢地比較唔願意去隻身出市區搏鬥 如果要計成唔成功呢個又係好主觀。每個人想達到既目的同程度都唔一樣。 大多數人諗住跟大圍。有車有樓養兩件小朋友就當係成功左。 如果要劃條線 做到以上三樣野為之成功。咁我都好肯定。讀到書果班係會比較高機率達陣。但如果將條線再拉高一d 講緊係要住幾千萬級樓揸靚車養十件八件小朋友都無問題既生活。 讀到書果班又真係未必贏到唔讀書果班喎。 淨係講依家香港果十大富豪。都唔知有幾多個係得中學程度。

讀書無用係倖存者偏差

望望比你高級坐office 既管理層，有cert 佔多數定冇cert 佔多數，你就知cert 既重要性。

好多人就係因為份工太好pay導致一世都係打工仔。 個結局咪又係儲錢買樓 買車 有多餘就買股票。睇下好唔好彩。好彩就達陣 唔好彩果班就ifc見。 香港大把樓兩千萬以上。呢d樓唔見得係香港班專業人事買。 上次新聞講做醫生都夠膽死供唔起600萬樓啦。

咁係因為香港太崎形
不過要移民你估讀書會容易d定無讀書會容易d?

讀書有無用, 從來都係一個哲學問題

但我觀察所見
多數話無用嘅係讀到書有學歷
話有用嘅就傾向學業路途好較迂迴, 又或者真心想讀但讀唔到果批人

利申:3大 2nd up, 報左好多次officer grade政府工同3次本校master都無收,我就覺得自己讀書無乜用

我都想一技旁身. 唔撚洗讀書.比個中3學歷我都OK .
都可以賺好多錢 ...讀書真係冇撚用

講數字依家黎講我覺得無讀書會易d 因為我眼見身邊好多無讀書果班女都嫁晒去台灣 讀書果班可能又係比份工束縛住。 唔願走

2nd up 定 2nd low根本冇人睇

3rd hon就唔知啦

咁都見到巴打你

賞

垃圾OU

利申: big 4, 有牌, 坐房勿相認

你唔係信咁天真下話。
除非佢一個做養曬全部人。

你想做自己但又接受唔到做自己原來係廢人

醫生個單嘢係因為理財問題
賺得多唔代表一切

醫生岀黎淨係associate都十萬個月啦
寶馬audi都揸得起
香港地做私家醫生真係神既存在
幫人打工自己開舖又得 就連pharm配藥果份都做埋
六百萬既樓 濕濕碎啦

其實有冇用好睇你目標
你目標係誠哥，讀書緊係冇用

識做人好過識字係真
當然最好係又識字又識做人啦

醫生拿完專科都14-16萬一個月啦
更何況可以出私家醫院做 自己開又得
收入翻倍升
醫生可以做曬nurse, pharmacist, lab technician, x-imaging technician, massage technician 做嘅嘢
香港醫生權利太集中
根本就同開金礦冇分別

教院 ok?

冇理由咁貴請個醫生做Allied Health野ga

又以偏概全 話高人工係廢
難道低人工=醒？
人蠢就蠢架啦，低人工只係又窮又蠢。

教學理論根本就9up姐 現實邊有咁多理想的情況
但老師要維持專業就要有d專業知識拿出黎先得㗎
所以咪整咗d theory

冇咗lee d 教學方法論
其實任何一個中文/英文/數學/生物/物理/... 畢業生都可以做老師
咁就冇咗個門檻

i mean 醫生自己一個開clinic
理論上可以自己一手包辦

但其他therapist pher 就要under 醫生
咩權都冇 成個technician咁

一技旁身？講闊D 咪又係一種學歷。
例如A牌、B牌都係學歴的一種😂

一樣要讀書，一樣要考試，一樣要實習。
要考C 牌，同讀大學一樣難。

我poly 3rd hon畢業後打牛工，好在勤力又食腦又主動，老細好欣賞我，離職後介紹左份好工俾我
兩年前已經儲夠本，做小老闆，依家有樓有車。

結論：
讀書再重要，都唔夠你性格態度重要

係香港西醫獨大的生態。
近年有少少改變，開始有私人執業的物理治療診所，臨床心理更加愈開愈多。

physio 而家都要醫生referral
冇得direct intervention

psycho本身就唔係好算傳統的allied health
佢本來就係professional grade
同醫生差不多level

假設全部人都非常努力
third hon 嘅人數係冇變過
因為係fixed percentage

不如讀下書先

樓契>>>>畢業証書

其實我覺得
你平時社交圈子係點識到啲人都係點

讀書廢要用第二啲嘢補救，所以最後end up 讀書無用，因為其他經歷更加幫到自己

無讀書 直接用美金移民

好多人話做黑警奶共生活無憂 我真係好支持你去做
認真講 做著黑警呢啲過街老鼠職業 神憎鬼厭
無人想同你建立關係 比你搵到過億 好好啊
但係最後係你想哂命話自己富貴既機會都冇呀
活在自己世界 就好似打機單機咁
玩得耐你就知有幾痛苦

除非有好專業的技能或者能力/sense
否則唔讀書都係會奶晒嘢

你都答左你自己
用錢移民最實際
咁讀書搵到得多d錢定唔讀書搵得多錢?
依條問題我唔答你啦
你自己上統計處搵答案

或者，有得用個閪做八達通既靚女

見啲讀藥劑真係慘 新入果啲仲著住件白袍係度影相
吃力不討好 同啲親戚講讀醫療科人地第一句一定係問你係咪讀醫成世俾醫生騎住
學會講咩醫藥分家 醫委會鬼會睬你咩咁大舊肥豬肉
每年一車車海龜翻黎都車死你啦

PGDE 我唔知
BEd course 教育心理學係有教classroom management
當然最後都係要執生
大半堂係度manage都好正常 (尤其低form)

最奇怪係個allied health broad 嘅head 係醫生
pharm 真心慘畢業就失業 明明同醫生差不多分數入學

藥劑近年跌左好多啦係人都知呢科on9
仲鐘個頭埋去讀果啲真係
Nursing啲女聽到medic都濕哂啦

自己都係讀垃圾top up degree
但身邊都唔少讀八大ugc嘅fds
同佢地嘅話題 除咗吃喝玩樂
平時都討論唔少政治 社會嘅野
但係中學畢業果d撚屌
日日唔係講吃喝玩樂 就剩係識講埋d咩溝女屌西叫雞
做保險狗簽到一兩張所謂嘅大單就打哂飛機
同佢講少少社會 政治嘅野
就話咩 你不嬲都知我唔理呢d㗎啦
我心諗 食屎啦
重點係 條友仲要係做保險狗 呢排肺炎真係祝佢好運

Correlation doesn't imply causation. 但冇日可否認學識同成就的確有好大correlation

因為佢哋根本咩都唔識咪冇野講
停留喺basic needs
保險狗平時食咁多大陸客 而家都唔知點呢

3rd on 咁難都攞到，好難幫你喎

3rd hon都拎到 唔使問都知樓主係垃圾

同感
身邊好多中同讀唔成書果啲
讀asso同人講讀八大
日日吃喝玩樂去旅行學人po ig懶高尚
咪又係老豆老母啲錢
最好笑既係
英文底差仲打學人埋啲abc caption
啲grammar錯到仆街

你有呢個假設已經夠on9
假設呢個世界冇窮人

當年on9比佢焗9我簽咗單
呢排比我打上cs cut撚咗

Bob叔都講過呢個話題
幾認同佢「有錢人都唔會叫人唔讀書」
「無學歷，有錢別人未必睇得起你」「有學歷，有墨水加上有錢才會受尊重」

讀書的重要

其實係睇你個人餓唔餓... 唔關學歷事
你覺得讀完大學就唔洗學習咁就死啦
當然我假設學習既野應用係創業上....
學野唔係為賺錢我都好佩服

但你計下要幾耐先買到3000 萬既樓
當然你可以話可以住細單位，人各有志

唔讀書要做毅進仔你驚唔驚先？

利 : 3大 2nd low 做垃圾工

英文底差仲要格硬打英文
但打錯grammar
係真係好柒
舉個例
“Life should be go on”
打係WhatsApp 到做caption
比我見到
我見同佢依家唔熟都費9事提佢

你有呢個假設已經夠on9
努力不是相對度量
但hon 係相對
只因為你成績唔夠高
唔代表唔夠人努力

不過係嘅
同小學未畢業嘅人講黎哂9氣

咩邏輯
cu唔拉curve架咩
入得cu實有人要食3rd hon個位架啦

睇得出你自尊感好強 不斷咁用學歷去攻擊人 以為自己識好多嘢讀好多書
唔係話我串你 係現實世界你呢種on9仔
我真係眼尾都唔會so你

用腦答你

你努力每日變叻d啦

我做果行見既全部都係有錢佬
事實係我無見過知識改變命運
本身有錢既唔使講
窮既讀唔到書既先有機會上流
讀到書既餓唔死一世窮

除非你覺得月入十萬八萬就叫改變左命運啦
咁我收皮

讀書都冇撚用
讀專科先有
hd專科搵錢重多過三大垃圾科
唔讀書去做地盤三行警犬
重多人工過三大垃圾科

睇地方同國情姐，中國黎講讀書真心無用喎。
睇雜大大就知

讀書係最撚有用

讀左書，有人講緊戇鳩野個陣你都分到
而家好多藍絲除左自私，仲有好多係好撚蠢
講幾句就信十足，完全唔識歷史經濟物理生物先會咁撚蠢咁易比人呃

前面幾好，最後兩段。。。

我諗起唔知邊一年嘅DSE中文作文

首先要有私人教授

又攞誠哥出嚟呀？
你識唔識誠哥？不過佢唔識你喎。

n年前bob叔同冇用公子就係圍繞呢個topic爭論

冇用公子: 我識人唔讀書炒股都搵到錢 咁點解仲要讀書

你唔報又點知

就算 1st 都唔代表教學生教得好

由公屋出身去到月入十萬八萬...都唔叫好差掛

部份認同
的確未賺到錢都唔可以話自己玩得叻
但唔認同好似黃霑咁講世界上沒有懷才不遇
你可以好有音樂才華 但唔識得sell自己 一樣冇市場
但如果你夾硬要講到玩音樂都要識marketing實唔夠你講
的確好多人冇機會㗎嘛

識人做紅酒sales ,平均 6皮一個月，雖然唔係多， 都高過好多u grad , 重要嘅係心態

今時今日識字咪仲衰過唔識人 呢個已經係事實

我覺得一半一半啦
有時真係冇得你講到咁兩全其美
如果係steve job都唔使quit
時間就係得咁多
成功真係要放棄好多嘢 專注做一樣野
而且心態上意志要好堅定 打工其實好容易迷失自己
不過你唔打工又冇資本 冇經驗
所以時刻都要保持清醒 心態要定期轉變

讀唔成書再加自己性格廢加懶

自尊感比似你咁嘅on9仔點都差少少
追唔上
冇實力唔識野憑咩資格so人

點為先派grade?
個個拎A個個first hon?

個curve 同 prof 比分都緊，例如某U civil 同 mech。

唔好講買樓
出街望下d車
月入十萬八萬根本買唔起

窮人，唔讀書無野輸
做食做車房做裝修都可以發達
讀左書個opportunity cost大左
餓唔死但你反而乜都唔敢做

唔係反對人讀書
各人有各人追求
但如果講向上流動
讀書唔係有效既方法

我都同意
有能力就讀書
冇能力就試吓出去搏世界
失敗嘅成本唔太高
最緊要搵到一己之長

如果真係冇能力讀書就冇必要死讀書
但唔代表一開始就hea 讀甚至唔讀書
因為hea/ignorance 而讀書差嘅人
排除家底 去到邊都會比人head住

除非態度改變

圍爐取暖？

做曱甴咪可以向上流

大學畢業做白衫狗
head住d綠色甲甴

林鄭果d係人格問題wo⋯⋯哥仔！

關咩事 係醒同蠢嘅分別
係關智慧事
讀書不知幾有用
不過你係蠢 所以冇人想識你

大學畢咗業仲有幾多人真係拎本書自己讀
完sem 轉個頭你都唔記得學咗咩
講黎講去都係為張紙
讀幾多個master都係廢嘅

> 周總督察
> 話你係就係啦
唔係總警司咩?

通常做緊垃圾工種低下階層個班人先會成日話讀書冇用

Cu engine 就死開啦
利伸second low

依個本身已經係督察
重睇啦

通常賣金，做直銷都會咁講野。

識人同識字根本同樣重要
即使靠關係上位都要有能力處理架麻

識人先最重要

躝囉屌

叻喇叻喇 dse econ

地產佬同保險佬
戴曬勞着套cheap西裝就覺得自己好高級
其實就住公屋 間屋甩皮甩骨 逼地鐵 返工做狗

對我來講，因為我係一個below average的人，所以讀書好緊要.....
利申：
科大degree second up
英國野雞second up
讀緊master

agreed

乜而家仲有人天真認為讀書係求知識？其實係hea個四年畢業攞張證書 有個學位 方便去搵工咋
讀書不嬲都唔係求知識 求個學位姐

藍尸話

佢班友永遠唔同你講佢工時幾長㗎
冇錯係搵兩萬幾三萬呀
不過每日工時10幾個鐘，一個禮拜返6日，唔係擔擔抬抬就係輪班輪到日落呢
係㗎，大學生做嘢好撚廢㗎
但人哋起碼睇封英文信嗰陣唔會hang機先
去旅行唔會因為唔識講英文而騰雞先啦

最緊要奶共 香港唔偷呃拐騙邊搵到大錢
買個假博士加入建制派 忍住日日比人屌老母
咁就平步青雲啦
你仲停留係考張證書番黎 由中層入去諗住上遊
人地奶共 一腳就高層入局啦 讀書

考完試忘記所學，其實好正常，除非你keep住做果件事。或者對果件事真係好有興趣，keep住睇相關的野，但咁多courses, 好難每個course都咁有興趣。

不過我反而覺得考試淨讀sources真心浪費金錢。

諗起經常打lol果條廢青公子

讀書係無用，只要做狗，散仔都2皮幾，仲可以殺人強姦吸毒無罪

早就閃左去美國啦
洗撚你講咩

唔好話上流，分分鐘中產門欖都未到...

上到大學讀bachelor之後你又會發覺身邊好多人準備讀master

一切都係睇你身邊圈子如何

例如你有少少錢，買咗架車

識啲人都會同你一樣有架車，有啲諗緊買隻艇添

到你有艇，識嘅人就唔止得一隻艇了

讀得廢都唔係問題 讀到上去識到啲富二代 有實力既人

2個咁勁？

做finance 個行

做過間細公司兩年
好多人都係冇讀u 做左好多年野轉過好多次工都冇乜加幅 搵極都係16-18k

而家轉左工做緊銀行back office
請個fg clerk都要u grad
但係一入職已經有15-16k
遲d拎住大公司back office cv又可以跳高d人工

你唔識字，又點會識到人，點會有人睇得起你？

咁你咪又讀返兩個master 囉
讀書已經係咁多野入面,最容易向上流既一樣

財富,人脈,黎到2020年,D人已經係起碼積落左三代既野黎
你搵好多錢, 同人地阿爺已經搵好多錢,錢滾錢左幾廿年比, 你冇得追
你識好多人, 人地係講緊阿爺個代已經有交集, 個種親法你點同人鬥?
講際遇講運氣你又控制唔到, 唯一用努力就唔會太差既, 係得讀書嫁炸

老一輩既保險佬都唔會咁講野，佢地都成日話讀書好，識人都快D，係後生個堆靠大陸水食左頭幾年水先咁串。

讀書決定左下限 但個下限真係好低

我又好想知你神科3rd 個牌點嚟

你個牌都要考，你第一日讀u

你覺得讀醫讀law 拎得 3rd
你嘅資質仲有可能考到個牌咩？

你問下香港政府?你問我我點知。
加上，你攞左degree, 唔代表你100%拎到個牌。

你讀外國醫科degree,香港無理你幾hon,你合資格佢都俾你考，問題係你有沒溫書。 你考醫科最小都要70分%以上先pass,拎牌

你用呢個心態，3rd畢業就係大學地底黎，咁你去錯國家。

邊個話3rd唔俾你考。
你只可以咁講，你讀果間大學醫科認唔認，認就俾你考，就係咁解，我唔知其他國家係點，但香港大概係咁既標準

要考3rd 真係唔係咁易
btw 我講得嘢未？

無話唔俾你講，我講我睇法姐，仲有我識fd講過degree考醫既事情。你讀master,博士我唔清楚詳情。

另外我想重新想講既係，可能有d野你唔o岩聽，但你有d科，唔洗hon都可以考到牌，呢個係事實，個前提係你考唔考到佢個執業試。

俾你考唔代表你考到

係呀，所以咪睇你有沒溫書，即係你醫科pass左，但唔代表你考試會俾你過，畢竟你大學考既野，同你執業考試既野都唔同。

仲有有d外國u既科，就算你過左合格線，但你唔過佢果間u既醫科分數標準，佢都唔俾你過，簡單d講，你係佢學系達唔到準備一樣唔俾你畢業，你畢唔到業都考唔到執業試

但你有讀書要拎 3rd 好撚高難度